% @Source GM
% @Difficulté 1
% @Packages tdsfrmath
Dans cette figure, où $ABDE$ est un carré et où $ACFE$ est un parallélogramme, 
cocher dans le tableau les couples de vecteurs qui vérifient les propriétés.

\begin{tikzpicture}[scale=0.4]
  \draw[black!30]  (-4,-2) grid (12,8);
  \coordinate[label=above left:$A$] (A) at (1,7);
  \coordinate[label=above right:$B$] (B) at (5,7);
  \coordinate[label=below left:$D$] (D) at (5,3);
  \coordinate[label=below left:$E$] (E) at (1,3);
  \coordinate[label=above right:$C$] (C) at (9,3);
  \coordinate[label=below:$F$] (F) at (9,-1);
  \draw[very thick, colorPrim] (A)--(B);
  \draw[very thick, colorPrim] (C)--(E);
  \draw[very thick, colorPrim] (A)--(E);
  \draw[very thick, colorPrim] (A)--(F);
  \draw[very thick, colorPrim] (C)--(F);
  \draw[very thick, colorPrim] (C)--(B);
\end{tikzpicture}
\medskip

\begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,2]*{4}{X[c,1]}},hlines,vlines,stretch=2,column{1}={font=\scriptsize}}
                 & $\V{AB}$ et $\V{EC}$ & $\V{AE}$et $ \V{DC}$ & $\V{CB}$ et $\V{DF}$ & $\V{AE}$ et $\V{CF} $ \\
  Même direction &                      &                      &                      &                       \\
  Même sens      &                      &                      &                      &                       \\
  Même norme     &                      &                      &                      &                       \\
  Égaux          &                      &                      &                      &                       \\
  Opposés        &                      &                      &                      &                       \\
\end{tblr}